A-Laws同加拉爾號角打，號角有無得打？

號角用實彈，睇落好似好廢咁，但係唔好唔記得鐵血世界觀機體係無視光武，同埋係00第2季最終大戰，Alwas嘅機中咗卡達隆嘅實彈中幾炮都會爆炸，鐵血世界嘅近戰武亦都係暴力型一棍扑爆

而Alaws嘅武裝大部分都係光武，鎗炮對方已經無視，光劍好似無提及過
，會唔會得返有長矛嘅GNX有得打？

咩妹妹偷摸你、拖冷衫、魔劍依啲黑科技不在討論範圍內

gn力場

alaws D精英eg mr武士道有冇份打先
死兆炮 vs魔劍

解決唔到魔劍哩樣野你點夠打

鐵血機個爐點都勁過啲偽太陽爐
同埋佢地啲骨架/裝甲唔只防beam,其實防埋實彈同衝擊力
00機就算實體武,材質同出力唔夠都擊穿唔到鐵血機既裝甲
搵數據對下都有得講既

唔講魔劍個D
打長期戰既話 號角應該輸?

鐵血第一季個時 D推進劑都用得好快
但係00個世界觀好少描述呢樣野 唔知00 ALAW個D機可以持續作戰幾耐啦

太陽爐本身已經係半永久動力裝置好似係
偽太陽爐雖然差好多 但如果唔會拖衫既 都應該夠用好耐

揚你老母?
同埋GN力場既剋星係實體兵器
第一季EXIA打金吉姆個時都講左
力場會擋到魔劍?

但係實體武表面佈滿GN粒子都係一樣有穿透力

EXIA實體劍有GN粒子塗層.....

又好似係
但我都係覺得唔會擋到魔劍

都話唔討論魔劍，假設只投入常規武器、機體

但問題係... 魔劍都已經去到好常規
BTW我都明你意思 即係照你咁講 ACE機之類個D都唔計 剩係計量產機?

咁上下啦
照你地咁講量產咗嘅死兆炮都已經要計係常規武器
仲有exia劍唔係alaws囉

武士道都係ALaws軍人嚟，算

但你計常規
點會計埋呢D落去
咁號角又計埋件臭西落去?

咁臭西都係常規軍人嘛

號角打seed d機咪食哂屎 ps裝甲實彈擋9成咁滯

部機再屈都冇用
暗殺已經可以解決一堆A-Laws

最強黑科技：黑衣人

鐵血d機自帶at力場

打錯i力場

魔劍係號角標準裝備, 低成本高效率, 邊忽係黑科技

除左水氣/溼度會干預gn粒子&激光武器效能,
係gn粒子被干擾既情況下激光類武器可以正常使用
說明激光類武器&gn粒子武器係唔同類型

鐵孤d機係防激光, 但應該防唔到gn粒子武器
由d機體停留係受重力限制冇得自由轉體360+只能用實體武器呢點
說明鐵孤科技比00仲要落後, 而且鐵孤1開始經已係科技衰退期(厄戰後n百年)
00入面有舊世代機體例如flag/卡塔隆d機/甚至鐵人桃子, 呢d係用粒子武
同鐵孤類似, 機體仲係受機體設計&重力束縛, 機動性有限
去到國聯出現先有gn粒子/紅爐, 而早期既gnx冇gn盾, 但去到s2就有, 實彈1定防到
魔劍冇可能穿到alaw既gn盾, 甚至可能冇任何衝擊力,
因為gn盾唔係物理盾, 佢會熔解物理攻擊,
而且alaw佢地個盾仲要集中1處, 會有高濃度gn粒子,
同樣設計既gnz開個手盾(有全身盾(field), 但手盾集中d)連00r大技都擋到

裝甲黎講, alaw既s2果時已追到高達
而號角d機除左咖哩&巴力, 所有機d甲即使幾高級都仲係廢

00入面, 1開始alaw既gnx可能由於量產, 都仲係俾高達1槍解決
但s2就追到高達d裝甲

鐵孤入面, 係得高達先有特硬骨架, 外層裝甲成日爛&換係因為同高級雜兵同級,
而號角d機, 骨架廢、機體輸出低, 仲要用實彈
廢到同00s1早期天人武力介入既對象冇分別,
俾高達1刀1件or1槍1件, 炸班高達15個鐘班高達唔care仲企係度果種程度

號角嘅高達都可能拖到陣
堆雜魚機真係冇咩可能
第二季Alaws嘅GNX已經追到第3代高達
即係Exia嗰代

Ahead就直頭係用高達嘅數據整出嚟
個軀體同高達無異
係Alaws唔想惹人反感所以先用野遮住搞到Ahead個外形咁怪

如果Alaws嘅機係學足天人嘅高達咁
去到機身裝甲上面係有一層薄薄地嘅GN粒子的話
鐵血嘅實彈唔一定打得入
而GNX同Ahead都有實體劍可以用
實體劍上面coat咗GN粒子喺劇場版有出現過

同埋雞蟲中beam嗰次有提到機體會變好熱
即係用足夠量嘅GN粒子beam去打係可以直接燒融部機嘅裝甲

此post已完

其實唔應該搵00同鐵血比
一個真實係，一個半超級係
有魔劍就話啫，冇打條鐵咩

魔劍一出 此post已完

00班友靠鬥智同戰術成架高達拖返去都仲得

Alaws既機用既係e carbon裝甲
跟據設定同納米碳管一樣咁硬
鐵血用既係納米積層裝甲

仲有鐵血d機得30幾噸
Alawsd機有70幾噸
質量差成倍

魔劍贏哂
btw要講肯定alaws
淨講卒仔機已經贏你號角幾條街

GN 力場
GN 推進器滯空時間長
GN 粒子干擾雷達/通訊

gn粒子差唔多無視地形&重力, 垂直升降+自由轉體720 (論機動性鐵孤輸到1棟都冇)
仲有迷之泛用性, 動力源/干擾電波通訊/gn粒子通訊/beam武/gn-field/實體武器塗層etc

論精英, 號角最頂尖既機師有
咖哩&佢果3部高達 (當住3部先)
super艾因
朱古力&女武神/巴力 (雖然巴力果期經已脫離左號角)
蝴蝶女

00果邊alaws精英有
2千次模擬戰全勝之萬旗王不死鳥
哈姆&gn-flag/武士道 (嚴格黎講隸屬係alaws, 只係佢有特權:1人軍隊)
索瑪please (改造人/超級戰士, 人革聯ace)
路易c (暫只拎佢最癲瘋時期既MA做例)
1堆innovades (比稱索瑪更強更屈既人造人, 相比下, 索瑪僅為「C級」)

鬥軍官/指揮/戰術預算
號角有...??蝴蝶女養父? (仲有邊個比較突出? 唔知, 可能我miss左)
00有瑪納金, 成個00世界最頂尖果幾位 (*熊叔係國聯正規軍而非alaws)

另外機設/技術專才
號角有...??除左果兩部高達換裝play+個super艾因外, 整黎整去都係d高級雜魚+重新拎返幾百年前既魔劍當係新武器用
00方面, 片桐billy, 從研究gn粒子理論&哈里部殘機自行開發到transAM, 仲有幫部flag換裝換到擊退高達
_________________
____比較到呢度____, 鐵孤可以話係毫無勝算
__更絕望既係, 李瘋子身為alaws幕後話事人, 戰力&技術擊才唔計埋佢好似講唔通, 計埋佢既話除左reborns高達, 當然唔少得mememtomori軌道炮, 順便加埋成個月球咁大個既天人衛星基地「方舟」&衛星炮&數百幾千部神風隊

仲有傭兵9龍大叔都係alaws陣營(可以話係兼職or個人興趣, 佢傭主係李瘋力),
佢既gn-throne2代仲有埋浮遊炮/劍...而innovades果堆gnz好似005定007型號都有浮游炮/劍

睇唔到號角果邊有咩贏面..super艾因可能都頂到陣, 但..

alaws成班友都係超級地球人
淨係戰術都玩殘你啦
相反號角由上到下全部都係智力有問題嘅

屌 呢個真 科技水平低左智力都無下限

號角士兵人數少 因為無戰爭

00第二季啱啱完戰爭4年
鐵血完戰爭300年
常規兵力理論上好少

要講嘅話鐵血入面嘅魔劍係磁軌炮
喺seed入面係常規武器嚟
設定唔同呢啲嘢好難討論

唔計魔劍 討論啲乜

OO世界觀一開始全部都係用實體兵器 冷兵器系列 S1gundam捕獲作戰炸左堆gundam成日都無爛過咁濟 可以知gundam對實彈抗性極高 而s2嘅alaws機體裝甲同gundam有接近水平 所以鐵血世界嘅實彈勝算唔大 加上鐵血世界觀抗beam似係抗laser系嘅beam 由嗰部MA嘅beam可以睇得出似laser系多過光束 而00世界觀嘅beam係gn beam 好難定斷係咪同一範疇嘅beam兵器 所以好難講鐵血裝甲對00系嘅兵器抗性 雖然鐵血世界無明確講明軍內戰力有幾多 但係號角的確無a-laws般嘅統治力 由民間有各種MS同各種戰鬥用機械同發出抵抗 而00嘅發抗組織毫無還手之力 可以睇得出兵力同戰鬥力壓倒嘅差 a-laws系最終戰嘅gaga都知戰力多到痴線
所以a-laws贏嘅機會幾大

魔劍只係勁d既中世紀弩箭/飛矛, 連三國時代既諸葛連弩都不如..冇連發, 而且只停留係物理層面
而00d雜兵都經已拎防暴盾揸ak, 卡塔隆d激光武器傷唔到alaws紅爐/橙爐時代既機, 同鐵孤都係激光免疫, 但gn粒子beam1定防唔到, 冇gn粒子技術實會被屈, 卡塔隆班雜魚就係咁